（中史L入）點解福建幫林覺民有飯吃有老婆有書讀要造反成為黃花崗烈士？

我受到內地網民啟發，向各位兄弟虛心討教。

林覺民簡介（節錄自維基百科）

//林覺民（1887年8月11日－1911年4月27日），字意洞，號抖飛，又號天外生，福建福州閩侯縣人，黃花崗七十二烈士之一，為「黃花福州十傑」之一。」

1902年考入福州全閩大學堂文科；1905年，18歲的林覺民返鄉與陳元凱（字陶庵，光緒己丑科——1889年舉人，獲花翎四品銜，廣東候補知縣，未及出缺即爆發辛亥革命）之女陳意映成婚。兩人育有長子林依新（又名伯新，9歲夭折）、次子林仲新，後由祖父林孝穎撫養。

1907年畢業，考入日本慶應義塾大學文科攻讀哲學；後參加同盟會；1911年的得到黃興、趙聲通知，回國參加同盟會黃花崗起義，4月27日與方聲洞等領先襲擊總督轅門，受傷被捕，從容就義。遺體後被安葬在廣州黃花崗，為黃花崗七十二烈士之一。

他在參加起義之前，給妻子陳意映留下一封著名的《與妻訣別書》。中國大陸與香港，皆將《與妻書》收錄為中學課文，以及李建復的歌曲《意映卿卿》齊豫的歌曲《覺（遙寄林覺民）》。惟林妻因夫就義，早產生下遺腹子，兩年後抑鬱而終。//

今日網傳福建人自備武器赴香港北角保家衛國的行動，是否與百年前林覺民響應參加辛亥革命有關？

小弟愚昧，特向各位兄弟討教。謝謝。

ref：

林覺民 《與妻訣別書》分享

rich Brian..？